**269. – Alyssum pyrenaicum Lap**eyr. – Plante ligneuse, formant un buisson non épineux de 30-50 cm, à rameaux ridés, dressés, inermes ; feuilles obovales ou oblongues, blanches-tomenteuses ; fleurs blanches, assez grandes ; sépales lâches ; pétales orbiculaires, brusquement contractés en onglet ; anthères oblongues ; grappe fructifère courte, presque en corymbe ; //silicules rhomboïdales, //comprimées, presque planes, //pubescentes; style à peine plus court que la silicule ; //graines ailées, 2-4 par loge.
Flancs inaccessibles du rocher calcaire appelé le Soler, à la Font-de-Comps, dans les Pyrénées-Orientales. Localité unique dans tout le globe. = Juin.